# ICSE Coordinate Geometry Question Bank (Categorized)

This document contains Coordinate Geometry questions categorized by difficulty and marks.

---

# EASY QUESTIONS

## 1 Mark

Q1(iv) [1 mark] (easy)
    If two lines are perpendicular to one another then the relation between their slopes m1 and m2 is:
    (a) m1 = m2
    (b) m1 = 1/m2
    (c) m1 = -m2
    (d) m1 x m2 = -1
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicular Condition)
    [Source: ICSE Board Paper 2022]

Q1(vii) [1 mark] (easy)
    The coordinates of the point P(-3, 5) on reflecting on the x-axis are:
    (a) (3, 5)
    (b) (-3, -5)
    (c) (3, -5)
    (d) (-3, 5)
    Subtopic: Reflection
    [Source: ICSE Board Paper 2022]

Q1(ix) [1 mark] (easy)
    A(1, 4), B(4, 1) and C(x, 4) are the vertices of ΔABC. If the centroid of the triangle is G(4, 3) then x is equal to:
    (a) 2
    (b) 1
    (c) 7
    (d) 4
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: ICSE Board Paper 2022]

Q1(ix) [1 mark] (easy)
    The coordinates of the vertices of ΔABC are respectively (-4, -2), (6, 2) and (4, 6). The centroid G of ΔABC is:
    (a) (2, 2)
    (b) (2, 3)
    (c) (3, 3)
    (d) (0, -1)
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: ICSE Board Paper 2023]

Q1(vi) [1 mark] (easy)
    Points A(x, y), B(3, -2) and C(4, -5) are collinear. The value of y in terms of x is:
    (a) 3x - 11
    (b) 11 - 3x
    (c) 3x - 7
    (d) 7 - 3x
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Collinear Points / Slope)
    [Source: ICSE Board Paper 2024]

Q1(x) [1 mark] (easy)
    The circumcentre of a triangle is the point which is:
    (a) at equal distance from the three sides of the triangle.
    (b) at equal distance from the three vertices of the triangle.
    (c) the point of intersection of the three medians.
    (d) the point of intersection of the three altitudes.
    Subtopic: Basic Concepts
    [Source: ICSE Board Paper 2024]

Q1(iv) [1 mark] (easy)
    The equation of the line passing through origin and parallel to the line 3x + 4y + 7 = 0 is:
    (a) 3x + 4y + 5 = 0
    (b) 4x - 3y - 5 = 0
    (c) 4x - 3y = 0
    (d) 3x + 4y = 0
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Parallel Condition / Through Origin)
    [Source: ICSE Board Paper 2025]

Q1(ix) [1 mark] (easy)
    Statement 1: The point which is equidistant from three non-collinear points D, E and F is the circumcentre of the ΔDEF.
    Statement 2: The incentre of a triangle is the point where the bisector of the angles intersects.
    (a) Both the statements are true.
    (b) Both the statements are false.
    (c) Statement 1 is true, and Statement 2 is false.
    (d) Statement 1 is false, and Statement 2 is true.
    Subtopic: Basic Concepts
    [Source: ICSE Board Paper 2025]

Q1(i) [1 mark] (easy)
    The point (3, 0) is invariant under reflection in:
    (a) The origin
    (b) x-axis
    (c) y-axis
    (d) both x and y axes
    Subtopic: Reflection (Invariant Points)
    [Source: ICSE SQP 2022]

Q1(iv) [1 mark] (easy)
    If the vertices of a triangle are (1, 3), (2, -4) and (-3, 1). Then the co-ordinate of its centroid is:
    (a) (0, 0)
    (b) (0, 1)
    (c) (1, 0)
    (d) (1, 1)
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: ICSE SQP 2022]

Q1(vii) [1 mark] (easy)
    If the lines 7y = ax + 4 and 2y = 3 - x, are parallel to each other, then the value of 'a' is:
    (a) -1
    (b) -7/2
    (c) -2/7
    (d) 14
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Parallel Condition)
    [Source: ICSE SQP 2022]

Q1(vi) [1 mark] (easy)
    The point A (p, q) is invariant about x = p under reflection. The coordinates of it's image A' is:
    (a) A' (p, -q)
    (b) A' (-p, q)
    (c) A' (p, q)
    (d) A' (-p, -q)
    Subtopic: Reflection (Invariant Points)
    [Source: ICSE SQP 2023]

Q1(xii) [1 mark] (easy)
    The centroid of a ΔABC is G (6, 7). If the coordinates of the vertices A, B and C are (a, 5), (7, 9) and (5, 7) respectively. The value of a is:
    (a) 9
    (b) 6
    (c) 3
    (d) 7
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: ICSE SQP 2023]

Q1(x) [1 mark] (easy)
    The three vertices of a scalene triangle are always equidistant from a fixed point. The point is:
    (a) Orthocentre of the triangle.
    (b) Incentre of the triangle.
    (c) Circumcentre of the triangle.
    (d) Centroid of the triangle.
    Subtopic: Basic Concepts (Circumcentre)
    [Source: ICSE SQP 2024]

Q1(xiv) [1 mark] (easy)
    Which of the following equation represent a line passing through origin?
    (a) 3x - 2y + 5 = 0
    (b) 2x - 3y = 0
    (c) x = 5
    (d) y = -6
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Form y = mx)
    [Source: ICSE SQP 2024]

Q1(xiv) [1 mark] (easy)
    Which of the following equation represents a line equally inclined to the axes?
    (a) 2x - 3y + 7 = 0
    (b) x - y = 7
    (c) x = 7
    (d) y = -7
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Incline / Slope)
    [Source: ICSE SQP 2025]

Q1(vi) [1 mark] (easy)
    The coordinates of the vertices of ΔABC are (-4, -2), (6, 2) and (4, 6) respectively. The centroid G of the ΔABC lies in the ________.
    (a) I quadrant
    (b) II quadrant
    (c) III quadrant
    (d) IV quadrant
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: AMNSP_FPE2425]

Q1(vii) [1 mark] (easy)
    Which of the equations of line cut the x-axis and positive y-axis at equal distances from the origin?
    (a) 3x + 3y = 6
    (b) 5x + 10y = 10
    (c) -x + y = 1
    (d) 10x + 5y = 5
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Intercepts)
    [Source: AMNSP_FPE2425]

Q1(xv) [1 mark] (easy)
    Assertion(A): The point (-2, 8) is invariant under reflection in line x = -2.
    Reason(R): If a point has its x-coordinate 0, it is invariant under reflection in both axes.
    (a) Both A and R are correct, and R is the correct explanation for A.
    (b) Both A and R are correct, and R is not the correct explanation for A.
    (c) A is true, but R is false.
    (d) Both A and R are true.
    Subtopic: Reflection (Invariant Points)
    [Source: AMNSP_FPE2425]

Q1(ix) [1 mark] (easy)
    The midpoint of a line segment joining two points A(2, 4) and B(-2, -4) is ________.
    (a) (-2, 4)
    (b) (0, 0)
    (c) (2, -4)
    (d) (-2, -4)
    Subtopic: Section Formula (Midpoint)
    [Source: AVMB_PPR_Nov24]

Q1(x) [1 mark] (easy)
    Assertion: Point A is reflected in y axis to get point B, which is reflected in origin to get point C and Point C is reflected in y = 0 to get point P.
    Reason: The point which will coincide with point P will be Point A.
    (a) Both Assertion and Reason are true and Reason is the correct explanation of Assertion.
    (b) Both Assertion and Reason are true but Reason is not the correct explanation of Assertion.
    (c) Assertion is true but Reason is false.
    (d) Assertion is false but Reason is true.
    Subtopic: Reflection (Sequence of Reflections)
    [Source: AVM_TR_Aug24]

Q1(v) [1 mark] (easy)
    The point A(0, -4) is invariant under reflection in:
    (a) both x and y axes
    (b) origin
    (c) y-axis
    (d) x-axis
    Subtopic: Reflection (Invariant Points)
    [Source: BSSM_PA_Jan23]

Q1(xii) [1 mark] (easy)
    AB is a diameter of a circle with centre O(-2, 2). If point A is (3, -7) then the coordinates of B are:
    (a) (-7, 11)
    (b) (7, -11)
    (c) (-9, 13)
    (d) (9, -13)
    Subtopic: Section Formula (Midpoint)
    [Source: BSSM_PA_Jan23]

Q1(xv) [1 mark] (easy)
    If the slope of the side BC of a rectangle ABCD is 2/3, then the slope of the side AB is:
    (a) -3
    (b) -3/2
    (c) 2/3
    (d) -2/3
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicular Condition)
    [Source: BSSM_PA_Jan23]

Q1(xiii) [1 mark] (easy)
    If the vertices of triangle ABO are as seen in the adjacent figure, the coordinates of its centroid are:
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        Right angled triangle with O(0,0), B(3,0) on x-axis, A(0,6) on y-axis.
        Centroid coordinates are ((0+3+0)/3, (0+0+6)/3) = (1, 2).
    elements:
         - point: {label: O, coords: [0, 0]}
         - point: {label: B, coords: [3, 0]}
         - point: {label: A, coords: [0, 6]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: BSS_PE_Jan25]

Q1(v) [1 mark] (easy)
    The centroid of a triangle whose angular points are (4, -3), (5, 6) and (3, -3) respectively is:
    (a) (0, 4)
    (b) (4, 0)
    (c) (3, -3)
    (d) (-3, 3)
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: BSS_STS2_2425]

Q3(ii) [3 marks] (easy)
    Point M (2, b) is the midpoint of the line segment joining points P (a, 7) and Q (6, 5). Find the values of a and b.
    Subtopic: Section Formula (Midpoint)
    [Source: BSS_STS2_2425]

Q1(ii) [1 mark] (easy)
    The coordinates of the centroid of a triangle whose vertices are (-1, 0), (5, -2) and (8, 2) is:
    a) (12, 0)
    b) (6, 0)
    c) (4, 0)
    d) (0, 0)
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: CAGS_PE_Dec24]

Q1(viii) [1 mark] (easy)
    The point A(p, q) is invariant about the line x = p under reflection. The coordinates of its image A' are:
    a) (p, -q)
    b) (-p, q)
    c) (p, q)
    d) (-p, -q)
    Subtopic: Reflection (Invariant Points)
    [Source: CNMS_STE_2425]

Q1(ii) [1 mark] (easy)
    The point P(a, b) is reflected in the x-axis to P'(2, -3). The values of a and b are:
    a) a = 2, b = 3
    b) a = -2, b = 3
    c) a = 2, b = -3
    d) a = -2, b = -3
    Subtopic: Reflection
    [Source: DAIS_PE_Jan25]

Q1(vi) [1 mark] (easy)
    Find the coordinates of the centroid of triangle ABC with vertices A(2, 4), B(6, 1) and C(8, 4).
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: JNS_QB_2425]

Q1(xi) [1 mark] (easy)
    If (4, 3) is the midpoint of the line segment joining A(x, 5) and B(6, y), then the values of x and y are:
    a) x=2, y=1
    b) x=1, y=2
    c) x=2, y=2
    d) x=1, y=1
    Subtopic: Section Formula (Midpoint Properties)
    [Source: JNS_QB_2425]

Q1(v) [1 mark] (easy)
    The point P (-6, -3) is reflected in line y + 3 = 0 to point P'. The co-ordinate of point P' are:
    a) (-6, 3)
    b) (-6, -3)
    c) (6, 3)
    d) (6, -3)
    Subtopic: Reflection (Line y = a)
    [Source: KVIS_FTE_Aug24]

Q2(a) [3 marks] (easy)
    Find the coordinates of the centroid of ΔPQR whose vertices are P(5, -4), Q(-1, 2) and R(2, 5).
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: KVIS_FTE_Aug24]

Q1(xv) [1 mark] (easy)
    The gradient of a line and its intersection with the y-axis are 2 and 3 respectively. Then the equation of the line is:
    a) y = 2x + 3
    b) y = 3x + 2
    c) y = 2x - 3
    d) y = 3x - 2
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Gradient-Intercept Form)
    [Source: MCET_PPE_2425]

Q1(i) [1 mark] (easy)
    The reflection of the point P (1, -2) in the line y = -1 is:
    a) (-3, -2)
    b) (1, -4)
    c) (1, 4)
    d) (1, 0)
    Subtopic: Reflection (Line y = a)
    [Source: SBIS_PE_Jan25]

Q1(v) [1 mark] (easy)
    The co-ordinates of the centroid of Δ ABC with vertices A(-1, 0), B(5, -2), C(8, 2) is:
    a) (4, 0)
    b) (0, 4)
    c) (6, 0)
    d) (0, 12)
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: SBIS_PE_Jan25]

Q1(xi) [1 mark] (easy)
    The angle of inclination of the line y = (1/√3)x - 5 is:
    a) 0°
    b) 30°
    c) 45°
    d) 60°
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Inclination)
    [Source: SBIS_PE_Jan25]

Q1(xiv) [1 mark] (easy)
    Which of the following points is invariant with respect to the line x = 3?
    a) (-3, 2)
    b) (3, 0)
    c) (3, 2)
    d) (2, -3)
    Subtopic: Reflection (Invariant Point)
    [Source: SBIS_PE_Jan25]

Q1(vi) [1 mark] (easy)
    The coordinates of the vertices of ΔABC are (-4, -2), (6, 2) and (4, 6) respectively. The centroid G of the ΔABC lies in the __________.
    (a) I quadrant
    (b) II quadrant
    (c) III quadrant
    (d) IV quadrant
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: AMNSP_FPE2425]

Q1(vii) [1 mark] (easy)
    Which of the equations of line cut the x-axis and positive y-axis at equal distances from the origin.
    (a) 3x + 3y = 6
    (b) 5x + 10y = 10
    (c) -x + y = 1
    (d) 10x + 5y = 5
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Intercepts)
    [Source: AMNSP_FPE2425]

Q1(xv) [1 mark] (easy)
    Assertion(A): The point (-2, 8) is invariant under reflection in line x = -2
    Reason (R): If a point has its x-coordinate 0, it is invariant under reflection in both axes
    (a) Both A and R are correct, and R is the correct explanation for A.
    (b) Both A and R are correct, and R is not the correct explanation for A.
    (c) A is true, but R is false.
    (d) Both A and R are true
    Subtopic: Reflection (Invariant Points)
    [Source: AMNSP_FPE2425]

Q1(ix) [1 mark] (easy)
    The midpoint of a line segment joining two points A(2, 4) and B(-2, -4) is __________.
    (a) (-2, 4)
    (b) (0, 0)
    (c) (2, -4)
    (d) (-2, -4)
    Subtopic: Section Formula (Midpoint)
    [Source: AVMB_PPR_Nov24]

Q1(ix) [1 mark] (easy)
    P is moving point and AB is a chord of a circle. If P moves within this circle in such a way that it is at equal distances from points A and B. The locus of P is:
    a. A chord perpendicular to AB
    b. A chord that bisects chord AB
    c. A diameter of the circle
    d. Diameter of circle which is perpendicular to chord AB
    Subtopic: Locus
    [Source: AVM_TR_Aug24]

Q1(x) [1 mark] (easy)
    Assertion : Point A is reflected in y axis to get point B, which is reflected in origin to get point C and Point C is reflected in y = 0 to get point P.
    Reason : The point which will coincide with point P will be Point A.
    a. Both Assertion and Reason are true and Reason is the correct explanation of Assertion.
    b. Both Assertion and Reason are true but Reason is not the correct explanation of Assertion.
    c. Assertion is true but Reason is false.
    d. Assertion is false but Reason is true.
    Subtopic: Reflection
    [Source: AVM_TR_Aug24]

Q1(v) [1 mark] (easy)
    The point A(0, -4) is invariant under reflection in
    (a) both x and y axes
    (b) origin
    (c) y-axis
    (d) x-axis
    Subtopic: Reflection (Invariant Points)
    [Source: BSSM_PA_Jan23]

Q1(xii) [1 mark] (easy)
    AB is a diameter of a circle with centre O(-2, 2). If point A is (3, -7) then the coordinates of B are:
    (a) (-7, 11)
    (b) (7, -11)
    (c) (-9, 13)
    (d) (9, -13)
    Subtopic: Section Formula (Midpoint of Diameter)
    [Source: BSSM_PA_Jan23]

Q1(xv) [1 mark] (easy)
    If the slope of the side BC of a rectangle ABCD is 2/3, then the slope of the side AB is:
    (a) -3
    (b) -3/2
    (c) 2/3
    (d) -2/3
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicularity in Rectangle)
    [Source: BSSM_PA_Jan23]

Q1(xiii) [1 mark] (easy)
    If the vertices of triangle ABO are as seen in the adjacent figure, the coordinates of its centroid are:
    (a) (4,3)
    (b) (1,2)
    (c) (1.5, 3)
    (d) (3,3)
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        Right angled triangle with O(0,0), B(3,0) on x-axis, A(0,6) on y-axis.
        Centroid coordinates are ((0+3+0)/3, (0+0+6)/3) = (1, 2).
    elements:
         - point: {label: O, coords: [0, 0]}
         - point: {label: B, coords: [3, 0]}
         - point: {label: A, coords: [0, 6]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: BSS_PE_Jan25]

Q1(ix) [1 mark] (easy)
    If the midpoint of the line segment joining the points A (a/3, 4) and B (-2, 2b) is (-1, 1), then find the values of a and b.
    Subtopic: Section Formula (Midpoint)
    [Source: BSS_STS2_2425]

Q1(iv) [1 mark] (easy)
    Assertion: The points A(-1, 0), B(3, 1), C(2, 2) and D(-2, 1) are vertices of a parallelogram.
    Reason: The co-ordinates of midpoint of both the diagonals AC and BD are (1/2, 1).
    (a) Both Assertion and Reason are false.
    (b) Assertion is true but Reason is false.
    (c) Both Assertion and Reason are true but Reason is not the correct explanation of Assertion.
    (d) Both Assertion and Reason are true and Reason is the correct explanation of assertion.
    Subtopic: Section Formula (Midpoint of Parallelogram Diagonals)
    [Source: CAGS_PE_Dec24]

Q1(v) [1 mark] (easy)
    The reflection of point (3, -5) in the line x = m is point (-5, -5), the value of m is:
    (a) 3
    (b) -5
    (c) -1
    (d) 4
    Subtopic: Reflection
    [Source: CAGS_PE_Dec24]

Q1(xii) [1 mark] (easy)
    Which of the following is the slope of a line perpendicular to AB if A(-3, 2) and B(6, 8)?
    (a) 3/2
    (b) -3/2
    (c) -2/3
    (d) 2/3
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicular Slope)
    [Source: CAGS_PE_Dec24]

Q1(xv) [1 mark] (easy)
    The inclination of line with equation sqrt(2)x - sqrt(6)y - 3 = 0 is:
    (a) 30°
    (b) 45°
    (c) 60°
    (d) 90°
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Inclination)
    [Source: CAGS_PE_Dec24]

Q1(vii) [1 mark] (easy)
    If the image of the point P under reflection in the line y = 0 is (-4, 3), then the co-ordinates of the point P is:
    (a) (4, 3)
    (b) (-4, 3)
    (c) (-4, -3)
    (d) (4, -3)
    Subtopic: Reflection
    [Source: CNMS_STE_2425]

Q1(xi) [1 mark] (easy)
    The inclination of the line y = sqrt(3)x - 5 is:
    (a) 30°
    (b) 60°
    (c) 45°
    (d) 0°
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Inclination)
    [Source: CNMS_STE_2425]

Q1(xiii) [1 mark] (easy)
    Locus of a moving point is __________ if it moves such that it keeps a fixed distance from a fixed point.
    (a) Circle
    (b) Line
    (c) Angle
    (d) Line segment
    Subtopic: Locus
    [Source: CNMS_STE_2425]

Q1(xiv) [1 mark] (easy)
    Which of the following points is invariant with respect to the line x = -3?
    (a) (2, -3)
    (b) (-3, 2)
    (c) (3, -2)
    (d) (-2, 3)
    Subtopic: Reflection (Invariant Points)
    [Source: DAIS_PE_Jan25]

Q1(viii) [1 mark] (easy)
    ASSERTION (A): Line x = 3 is perpendicular to line y = -3.
    REASON (R): If two lines l1 and l2 are perpendicular to each other, then their slopes are negative reciprocal of each other.
    (a) A is true, R is false.
    (b) A is false, R is true.
    (c) Both A and R are true, and R is the correct reason for A.
    (d) Both A and R are true, and R is incorrect reason for A.
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicular Lines)
    [Source: GHSJC_PE_Jan25]

## 2 Marks

Q2(i) [2 marks] (easy/medium)
    Find the ratio in which the x-axis divides internally the line joining points A(6, -4) and B(-3, 8).
    Subtopic: Section Formula (Internal Division)
    [Source: ICSE SQP 2022]

Q6(ii) [2 marks] (easy)
    Point M(2, b) is the mid-point of the line segment joining points P(a, 7) and Q(6, 5). Find the values of 'a' and 'b'.
    Subtopic: Section Formula (Midpoint)
    [Source: ICSE SQP 2022]

Q2(ii) [2 marks] (easy)
    Reflect the point P (2, -3) in:
    (a) the x-axis to get the image P'
    (b) the y-axis to get the image P''
    (c) write the coordinates of P' and P''
    Subtopic: Reflection
    [Source: BSS_STS2_2425]

## 3 Marks

Q2(a) [3 marks] (easy)
    The slope of a line joining P(6, k) and Q(1 – 3k, 3) is 1/2. Find:
    (i) k
    (ii) Midpoint of PQ, using the value of ‘k’ found in (i).
    Subtopic: Slope and Midpoint Formula
    [Source: ICSE Board Paper 2016]

Q3(b) [3 marks] (easy)
    P(1, -2) is a point on the line segment A(3, -6) and B(x, y) such that AP : PB is equal to 2 : 3. Find the coordinates of B.
    Subtopic: Section Formula (Internal Division)
    [Source: ICSE Board Paper 2017]

Q4(b) [3 marks] (easy)
    If the straight lines 3x - 5y = 7 and 4x + ay + 9 = 0 are perpendicular to one another, find the value of a.
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicularity Condition)
    [Source: ICSE Board Paper 2018]

Q9(a) [3 marks] (easy/medium)
    Find the equation of a line parallel to x - 2y + 8 = 0 and passing through the point (1, 2).
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Parallel Condition)
    [Source: BSS_PE_Jan25]

Q4(i) [3 marks] (easy/medium)
    Find the coordinates of a point P that divides the line segment joining A (-4, 1) and B (17, 10) in the ratio 1:2.
    Subtopic: Section Formula (Internal Division)
    [Source: BSS_STS2_2425]

Q9(a) [3 marks] (easy)
    Find the equation of a line parallel to x - 2y + 8 = 0 and passing through the point (1, 2).
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Parallel Condition)
    [Source: BSSM_PA_Jan23]

Q10(i) [3 marks] (easy)
    State the coordinates of the following points
    a. (8,-8) under the reflection in the line y=0
    b. (-3,4) under the reflection in the line x =0
    [Source: AVM_TR_Aug24]


## 4 Marks

Q4(b) [4 marks] (medium)
    Use graph paper for this question. (Take 2 cm = 1 unit along both x and y axis.) Plot the points O(0, 0), A(–4, 4), B(–3, 0) and C(0, –3)
    (i) Reflect points A and B on the y-axis and name them A' and B' respectively. Write down their coordinates.
    (ii) Name the figure OABCB'A'.
    (iii) State the line of symmetry of this figure.
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        Reflect A(-4,4) -> A'(4,4) and B(-3,0) -> B'(3,0).
        Join O->A->B->C->B'->A'->O.
        Arrow head shape. Line of symmetry is y-axis.
    elements:
         - point: {label: O, coords: [0, 0]}
         - point: {label: A, coords: [-4, 4]}
         - point: {label: B, coords: [-3, 0]}
         - point: {label: C, coords: [0, -3]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Reflection
    [Source: ICSE Board Paper 2016]

Q8(c) [4 marks] (medium)
    (i) Since, A lies on the x-axis, let the coordinates of A be (x, 0). Since B lies on the y-axis, let the coordinates of B be (0, y). P(4, -1) divides segment AB in the ratio 1:2. Find the coordinates of A and B.
    (ii) Find the equation of the line perpendicular to AB and passing through P.
    Subtopic: Section Formula and Equation of a Straight Line
    [Source: ICSE Board Paper 2016]

Q9(b) [4 marks] (medium)
    The vertices of triangle ABC are A(-1, 3), B(4, 2) and C(3, -2).
    (i) Find the coordinates of the centroid G of triangle ABC.
    (ii) Find the equation of the line through G and parallel to AC.
    Subtopic: Centroid and Equation of a Straight Line (Parallel Lines)
    [Source: ICSE Board Paper 2017]

Q5(c) [4 marks] (medium)
    Use graph paper for this question (Take 2 cm = 1 unit along both x and y axis). ABCD is a quadrilateral whose vertices are A(2, 2), B(2, -2), C(0, -1) and D(0, 1).
    (i) Reflect quadrilateral ABCD on the y-axis and name it as A'B'CD.
    (ii) Write down the coordinates of A' and B'.
    (iii) Name two points which are invariant under the above reflection.
    (iv) Name the polygon A'B'CD.
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        ABCD is a quadrilateral with vertices A(2,2), B(2,-2) in the first/fourth quadrants and C(0,-1), D(0,1) on the y-axis.
        Reflect A, B in the y-axis to get A'(-2,2) and B'(-2,-2).
        C(0,-1) and D(0,1) are invariant as they lie on the y-axis.
        The polygon A'B'CD is a trapezium.
    elements:
         - point: {label: A, coords: [2, 2]}
         - point: {label: B, coords: [2, -2]}
         - point: {label: C, coords: [0, -1]}
         - point: {label: D, coords: [0, 1]}
         - point: {label: A', coords: [-2, 2]}
         - point: {label: B', coords: [-2, -2]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Reflection
    [Source: ICSE Board Paper 2018]

Q7(c) [4 marks] (medium)
    A(2, 5), B(-1, 2) and C(5, 8) are the vertices of a triangle ABC. 'M' is a point on AB such that AM : MB = 1 : 2. Find the co-ordinates of 'M'. Hence find the equation of the line passing through the points C and M.
    Subtopic: Section Formula and Equation of a Straight Line
    [Source: ICSE Board Paper 2018]

Q5(c) [4 marks] (medium)
    Use a graph sheet for this question. Take 1 cm = 1 unit along both x and y axis.
    (i) Plot the following points: A(0, 5), B(3, 0), C(1, 0), and D(1, -5)
    (ii) Reflect the points B, C, and D on the y axis and name them as B’, C’ and D’ respectively.
    (iii) Write down the coordinates of B’, C’ and D’.
    (iv) Join the points A, B, C, D, D’, C’, B’, A in order and give a name to the closed figure ABCDD’C’B’.
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        A(0,5) is on the y-axis. B(3,0), C(1,0) are on the x-axis. D(1,-5) is in the fourth quadrant.
        Reflect B, C, D in the y-axis to get B'(-3,0), C'(-1,0), D'(-1,-5).
        Join A -> B -> C -> D -> D' -> C' -> B' -> A in order to form a symmetric "arrow head" shaped figure.
        Line of symmetry is the y-axis (x = 0).
    elements:
         - point: {label: A, coords: [0, 5]}
         - point: {label: B, coords: [3, 0]}
         - point: {label: C, coords: [1, 0]}
         - point: {label: D, coords: [1, -5]}
         - point: {label: B', coords: [-3, 0]}
         - point: {label: C', coords: [-1, 0]}
         - point: {label: D', coords: [-1, -5]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Reflection
    [Source: ICSE Board Paper 2019]

Q8(c) [4 marks] (medium)
    Use graph paper for this question. Take 1 cm = 1 unit on both x and y axes.
    (i) Plot the following points on your graph sheets: A(-4, 0), B(-3, 2), C(0, 4), D(4, 1) and E(7, 3)
    (ii) Reflect the point B, C, D and E on the x-axis and name them as B', C', D' and E' respectively.
    (iii) Join the points A, B, C, D, E, E', D', C', B' and A in order.
    (iv) Name the closed figure formed.
    Subtopic: Reflection
    [Source: ICSE Board Paper 2020]

Q3(ii) [4 marks] (medium)
    From the given figure:
    [FIGURE: Graph showing line AB intersecting y-axis at B and x-axis at A(5, 0). P(3, 1) is a point on AB.]
    (a) Write down the coordinates of A and B. [Note: From graph A(5, 0), B(0, 3)]
    (b) If P divides AB in the ratio 2:3, find the coordinates of point P.
    (c) Find the equation of a line parallel to line AB and passing through origin.
    Subtopic: Section Formula / Equation of a Straight Line (Parallel Condition)
    [Source: ICSE SQP 2023]

Q2(ii) [4 marks] (medium)
    P is a point on the x-axis which divides the line joining A(-6, 2) and B(9, -4). Find:
    (a) the ratio in which P divides the line segment AB.
    (b) the coordinates of the point P.
    (c) equation of a line parallel to AB and passing through (-3, -2).
    Subtopic: Section Formula (Intercept) / Equation of a Straight Line (Parallel Condition)
    [Source: ICSE SQP 2026]

Q2(ii) [4 marks] (medium)
    Points A and B have coordinates (7, -3) and (1, 9), respectively. Find:
    (1) the slope of AB
    (2) the equation of the perpendicular bisector of the line segment AB.
    (3) the value of p, if (-2, p) lies on it.
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicular Bisector)
    [Source: AMNSP_FPE2425]

Q5(iii) [4 marks] (medium)
    Calculate the ratio in which the line joining the points (-3, -1) and (5, 7) is divided by the line x = 2. Also, find the coordinates of the point of intersection.
    Subtopic: Section Formula (Internal Division)
    [Source: AMNSP_FPE2425]

Q6(iii) [4 marks] (medium)
    In the diagram given below, equation of AB is x - √3y + 1 = 0 and equation of AC is x - y - 2 = 0
    (a) Write angle that the lines AC and AB makes with the positive direction of X - axis.
    (b) find the equation of the line passing through point B and parallel to AC.
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        Triangle ABC. AB has slope 1/sqrt(3) -> angle 30°.
        AC has slope 1 -> angle 45°.
        B is on x-axis (y=0 in AB eq gives x=-1). B is (-1,0).
        C is on x-axis (y=0 in AC eq gives x=2). C is (2,0).
        A is intersection.
    elements:
         - line: {equation: "x - sqrt(3)y + 1 = 0", label: AB}
         - line: {equation: "x - y - 2 = 0", label: AC}
         - point: {label: B, coords: [-1, 0]}
         - point: {label: C, coords: [2, 0]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Inclination and Parallel Condition)
    [Source: AMNSP_FPE2425]

Q2(ii) [4 marks] (medium)
    Find the equation of a line passing through (2, 3) and:
    (a) parallel to the line 2x - 3y + 5 = 0
    (b) perpendicular to the line x + 2y - 1 = 0.
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Parallel / Perpendicular Condition)
    [Source: AVMB_PPR_Nov24]

Q5(iii) [4 marks] (medium)
    Calculate the ratio in which the line segment joining the points A(-4, 2) and B(3, 6) is divided by the y-axis. Also, find the coordinates of the point of division.
    Subtopic: Section Formula (Ratio / Intercept)
    [Source: AVMB_PPR_Nov24]

Q5(ii) [4 marks] (medium)
    Calculate the ratio in which the line segment joining the points A(-4, 4) and B(4, -6) is divided by the x-axis. Also find the coordinates of the point of division.
    Subtopic: Section Formula (Ratio / Intercept)
    [Source: AVM_TR_Aug24]

Q6(iii) [4 marks] (medium)
    Find the equation of a line passing through the point P(3, 4) and perpendicular to the line joining the points A(-2, 1) and B(4, 3).
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicular Condition)
    [Source: AVM_TR_Aug24]

Q4(c) [4 marks] (medium)
    A line AB meets x-axis at A and y-axis at B. Point P(4, -1) divides AB in the ratio 1:2.
    [FIGURE: Graph showing line AB. A is on x-axis, B is on y-axis. P(4, -1) is on the line.]
    i) Find the coordinates of A and B.
    ii) Find the equation of a line through P and perpendicular to AB.
    Subtopic: Section Formula (Internal Division) / Equation of a Straight Line (Perpendicular Condition)
    [Source: BSSM_PA_Jan23]

Q2(iii) [4 marks] (medium)
    In the given figure, A, B(-4, 3) and C (8, -6) are the vertices of a triangle. Point D divides BC in the ratio 1:3. Find,
    (a) the coordinates of point D
    (b) the equation of the line parallel to BC, passing through point M (6,0)
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        Triangle ABC. B(-4,3), C(8,-6).
        D divides BC in 1:3.
        Using section formula: x = (1*8 + 3*-4)/4 = (8 - 12)/4 = -1.
        y = (1*-6 + 3*3)/4 = (-6 + 9)/4 = 3/4 = 0.75.
        D is (-1, 0.75).
        Slope of BC = (-6 - 3)/(8 - -4) = -9/12 = -3/4.
        Equation of line through M(6,0) with slope -3/4: y - 0 = -3/4(x - 6) -> 4y = -3x + 18 -> 3x + 4y = 18.
    elements:
         - point: {label: B, coords: [-4, 3]}
         - point: {label: C, coords: [8, -6]}
         - point: {label: D, coords: [-1, 0.75]}
         - point: {label: M, coords: [6, 0]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Section Formula and Equation of a Straight Line
    [Source: BSS_PE_Jan25]

Q8(iii) [4 marks] (medium)
    The equations of two straight lines, L1 and L2 are x - y = 1 and x + y = 5 respectively. Find:
    (a) the equation of line L3 which is parallel to L1 and has y-intercept 3.
    (b) the value of k, if the line L3 meets the line L2 at a point P(k, 4).
    (c) the ratio in which the y-axis divides line joining P and Q(-3/2, 2).
    Subtopic: Equation of a Straight Line and Section Formula
    [Source: CAGS_PE_Dec24]

Q3(iii) [4 marks] (medium)
    Find the equation of a line that has y-intercept 4 units and is perpendicular to the line joining (2, -3) and (4, 2).
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicular Condition)
    [Source: CAGS_PE_Dec24]

Q2(i) [4 marks] (medium)
    The figure given below shows two straight lines AB and CD intersecting each other at point P(3, 4). Find the equation of AB and CD.
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        Lines AB and CD intersect at P(3,4).
        AB makes an angle of 135° (marked as 45° with negative x-axis) with the positive direction of x-axis -> slope = tan(135°) = -1.
        CD makes an angle of 60° with the positive direction of x-axis -> slope = tan(60°) = sqrt(3).
        Equation of AB: y - 4 = -1(x - 3) -> y - 4 = -x + 3 -> x + y = 7.
        Equation of CD: y - 4 = sqrt(3)(x - 3) -> y - 4 = sqrt(3)x - 3sqrt(3) -> sqrt(3)x - y + 4 - 3sqrt(3) = 0.
    elements:
         - point: {label: P, coords: [3, 4]}
         - line: {slope: -1, point: [3, 4], label: AB}
         - line: {slope: 1.732, point: [3, 4], label: CD}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Equation of a Straight Line
    [Source: CNMS_STE_2425]

Q2(ii) [4 marks] (medium)
    A(2, 5), B(-1, 2) and C(5, 8) are the vertices of a triangle ABC. 'M' is a point on AB such that AM : MB = 1 : 2. Find the coordinates of 'M'. Hence, find the equation of the line passing through C and M.
    Subtopic: Section Formula and Equation of a Straight Line
    [Source: CNMS_STE_2425]

Q2(ii) [4 marks] (medium)
    Find the coordinates of the centroid of ΔABC where A(3, 2), B(7, -4) and C(2, 5).
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: DAIS_PE_Jan25]

Q3(iii) [4 marks] (medium)
    Find the equation of a line passing through the point of intersection of x + 3y = 6 and 2x - y = 5 and which is perpendicular to the line 3x + 4y = 0.
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Intersection / Perpendicular)
    [Source: DAIS_PE_Jan25]

Q3(ii) [4 marks] (medium)
    ABCD is a parallelogram with co-ordinates of A, B, C and D being (3, -1), (5, 6), (7, 3) and (x, y) respectively.
    (a) Find the coordinates of midpoint of BD.
    (b) Which property of parallelogram is used to get the mid-point of BD?
    (c) Find coordinates of D.
    Subtopic: Section Formula (Midpoint of Parallelogram Diagonals)
    [Source: GHSJC_PE_Jan25]

Q4(iii) [4 marks] (medium)
    In what ratio does the y-axis divide the line segment joining the points A(-4, 2) and B(3, 6)? Also find the coordinates of the point of intersection.
    Subtopic: Section Formula (Ratio / Intercept)
    [Source: JNS_QB_2425]

Q5(c) [4 marks] (medium)
    In what ratio does the point P(2, -5) divide the line segment joining A(-3, 5) and B(4, -9)?
    Subtopic: Section Formula (Internal Division Ratio)
    [Source: KVIS_FTE_Aug24]

Q2(iii) [4 marks] (medium)
    Find the equation of a line that has y-intercept 3 units and is perpendicular to line joining (2, -3) and (4, 2).
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicular Condition)
    [Source: SBIS_PE_Jan25]

Q4(ii) [4 marks] (medium)
    If the centroid of triangle formed by A(1, 4), B(x, y) and C(7, 5) is G(4, 5).
    (a) Find the values of x and y.
    (b) Find the equation of line passing through G and parallel to AB.
    Subtopic: Section Formula (Centroid) / Equation of a Straight Line (Parallel Condition)
    [Source: SBIS_PE_Jan25]

## 6 Marks

Q7(b) [6 marks] (medium)
    Points A(0, 4), B(2, 3), C(1, 1) and D(2, 0) are vertices of a quadrilateral.
    (i) Plot these points on a graph paper and join them in order.
    (ii) Reflect quadrilateral ABCD on the y-axis and name the image as A'B'C'D'.
    (iii) Write the coordinates of A', B', C' and D'.
    (iv) State the name of the figure ABA'B'. (Note: B' is image of B)
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        A(0,4) is on the y-axis. B(2,3), C(1,1), D(2,0) are in the first quadrant.
        Reflect B, C, D in the y-axis to get B'(-2,3), C'(-1,1), D'(-2,0).
        Join A -> B -> C -> D -> D' -> C' -> B' -> A in order to form a symmetric closed figure.
        Line of symmetry is the y-axis (x = 0).
    elements:
         - point: {label: A, coords: [0, 4]}
         - point: {label: B, coords: [2, 3]}
         - point: {label: C, coords: [1, 1]}
         - point: {label: D, coords: [2, 0]}
         - point: {label: B', coords: [-2, 3]}
         - point: {label: C', coords: [-1, 1]}
         - point: {label: D', coords: [-2, 0]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Reflection
    [Source: ICSE Board Paper 2017]

# HARD QUESTIONS

## 3 Marks

Q4(iv) [3 marks] (medium/hard)
    Use a graph sheet for this question, take 2cm = 1 unit along both x and y axis:
    (a) Plot the points A(3, 2) and B(5, 0). Reflect point A on the y-axis to A'. Write co-ordinates of A'.
    (b) Reflect point B on the line AA' to B'. Write the co-ordinates of B'.
    (c) Name the closed figure A'B'AB.
    Subtopic: Reflection
    [Source: ICSE SQP 2022]

Q5(iii) [3 marks] (medium/hard)
    In the given diagram, OA = OB, ∠OAB = θ and the line AB passes through point P(-3, 4).
    [FIGURE: Line AB passing through P(-3, 4) and intersecting axes at A and B, OA=OB, ∠OAB=θ]
    Find:
    (a) Slope and inclination (θ) of the line AB
    (b) Equation of the line AB
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Inclination / Slope)
    [Source: ICSE SQP 2022]

## 4 Marks

Q4(iii) [4 marks] (medium/hard)
    Use a graph paper for this question. Take 2cm = 1 unit along both the axes.
    (a) Plot the points A(0, 4), B(2, 2), C(5, 2) and D(4, 0). E (0, 0) is the origin.
    (b) Reflect B, C, D on the y-axis and name them as B', C' and D' respectively.
    (c) Join the points ABCDD'C'B' and A in order and give a geometrical name to the closed figure.
    [FIGURE: Graph with plotted points and reflected images forming a Hexagon]
    Subtopic: Reflection
    [Source: ICSE Board Paper 2022]

Q6(iii) [4 marks] (medium/hard)
    Find the equation of a line parallel to the line 2x + y - 7 = 0 and passing through the intersection of the line x + y - 4 = 0 and 2x - y = 8.
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Parallel Condition / Intersection)
    [Source: ICSE Board Paper 2022]

Q6(iii) [4 marks] (medium/hard)
    A and B are two points on the x-axis and y-axis respectively.
    [FIGURE: Graph showing B(0, 4) and A(4, 0) with point P on AB such that AP:PB = 3:1]
    (a) Write down the coordinates of A and B.
    (b) P is a point on AB such that AP:PB = 3:1. Using section formula find the coordinates of point P.
    (c) Find the equation of a line passing through P and perpendicular to AB.
    Subtopic: Section Formula (Internal Division) / Equation of a Straight Line (Perpendicular Condition)
    [Source: ICSE Board Paper 2023]

Q7(iii) [4 marks] (medium/hard)
    In the given diagram, ABC is a triangle, where B(4, -4) and C(-4, -2). D is a point on AC.
    [FIGURE: Triangle ABC with B(4, -4), C(-4, -2) and A(0, 6). D is on AC.]
    (a) Write down the coordinates of A and D. (A is at (0, 6) from graph, D is at (-3, 0) from graph)
    (b) Find the coordinates of the centroid of ΔABC.
    (c) If D divides AC in the ratio k : 1, find the value of k.
    (d) Find the equation of the line BD.
    Subtopic: Section Formula / Equation of a Straight Line
    [Source: ICSE Board Paper 2024]

Q2(ii) [4 marks] (medium/hard)
    A line segment joining P(2, -3) and Q(0, -1) is cut by the x-axis at the point R. A line AB cuts the y axis at T(0, 6) and is perpendicular to PQ at S. Find the:
    (a) equation of line PQ
    (b) equation of line AB
    (c) coordinates of points R and S.
    Subtopic: Section Formula (Intercept) / Equation of a Straight Line (Perpendicular Condition)
    [Source: ICSE SQP 2025]

Q6(iii) [4 marks] (medium/hard)
    In what ratio does the x-axis divide the line segment joining the points (2, -3) and (5, 6)? Also, find the coordinates of the point of intersection.
    Subtopic: Section Formula (Internal Division Ratio)
    [Source: CAGS_PE_Dec24]

Q9(iii) [4 marks] (medium/hard)
    (i) Plot the points A (4, 6) and B (1, 2) on the graph paper.
    (ii) Plot A' reflection of A in X axis.
    (iii) Plot B' the image of B after reflection through the line AA'.
    (iv) Give a geometric name of the figure ABA'B'.
    Subtopic: Reflection
    [Source: MCET_PPE_2425]

Q8(iii) [4 marks] (medium/hard)
    Use graph paper for this question:
    (a) The point P (2, -4) is reflected about the line x = 0 to get the image Q. Write the co-ordinates of Q.
    (b) Point Q is reflected about the line y = 0 to get the image R. Write the co-ordinates of R.
    (c) Name the geometrical figure PQR obtained.
    (d) Find the area of the figure PQR.
    Subtopic: Reflection
    [Source: SBIS_PE_Jan25]

## 5 Marks

Q3(iii) [5 marks] (medium/hard)
    Use graph paper for this question. Take 2 cm = 1 unit along both the axes. Plot Δ OAB, where O(0, 0), A(3, -2), B(2, -3).
    (a) Reflect Δ OAB in origin and name it as Δ OCD. Write the co-ordinates of C and D.
    (b) Reflect Δ OCD in the y-axis and name it Δ OEF. Write the co-ordinates of E and F.
    (c) Reflect Δ OCD in x-axis and name it as Δ OGH. Write the co-ordinates of G and H.
    (d) Join points AEFDCGHB and give geometrical name of the closed figure so formed.
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        O(0,0), A(3,-2), B(2,-3).
        Reflection in origin: C(-3,2), D(-2,3).
        Reflection of Δ OCD in y-axis: E(3,2), F(2,3).
        Reflection of Δ OCD in x-axis: G(-3,-2), H(-2,-3).
        Join A -> E -> F -> D -> C -> G -> H -> B -> A.
        Symmetric complex star-like or butterfly-like figure.
    elements:
         - point: {label: O, coords: [0, 0]}
         - point: {label: A, coords: [3, -2]}
         - point: {label: B, coords: [2, -3]}
         - point: {label: C, coords: [-3, 2]}
         - point: {label: D, coords: [-2, 3]}
         - point: {label: E, coords: [3, 2]}
         - point: {label: F, coords: [2, 3]}
         - point: {label: G, coords: [-3, -2]}
         - point: {label: H, coords: [-2, -3]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Reflection
    [Source: GHSJC_PE_Jan25]

Q3(iii) [5 marks] (medium/hard)
    Use graph sheet to answer this question. Take 2 cm = 1 unit along both the axes.
    (a) Plot A, B, C where A(0, 4), B(1, 1) and C(4, 0)
    (b) Reflect A and B on the x-axis and name them as E and D respectively.
    (c) Reflect B through the origin and name it F. Write down the coordinates of F.
    (d) Reflect B and C on the y-axis and name them as H and G respectively.
    (e) Join points A, B, C, D, E, F, G, H and A in order and name the closed figure formed.
    Subtopic: Reflection
    [Source: ICSE Board Paper 2023]

Q3(iii) [5 marks] (medium/hard)
    Use graph sheet for this question. Take 2 cm = 1 unit along the axes.
    (a) Plot A(0, 3), B(2, 1) and C(4, -1).
    (b) Reflect point B and C in y-axis and name their images as B' and C' respectively. Plot and write coordinates of the points B' and C'.
    (c) Reflect point A in the line BB' and name its images as A'.
    (d) Plot and write coordinates of point A'.
    (e) Join the points ABA'B' and give the geometrical name of the closed figure so formed.
    Subtopic: Reflection
    [Source: ICSE Board Paper 2024]

Q3(iii) [5 marks] (medium/hard)
    In the given graph ABCD is a parallelogram.
    [FIGURE: Graph showing parallelogram ABCD with A(3, 3), B(1, -2), C(-4, -2) and D(-2, 3).]
    Scale: x-axis, 2 cm = 1 unit; y-axis, 2 cm = 1 unit.
    Using the graph, answer the following:
    (a) Write down the coordinates of A, B, C and D.
    (b) Calculate the coordinates of 'P', the point of intersection of the diagonals AC and BD.
    (c) Find the slope of sides CB and DA and verify that they represent parallel lines.
    (d) Find the equation of the diagonal AC.
    Subtopic: Equation of a Straight Line / Section Formula (Midpoint) / Properties of Parallelogram
    [Source: ICSE Board Paper 2025]

Q6(i) [5 marks] (medium/hard)
    Use a graph paper for this question taking 2 cm = 1 unit along both axes.
    (a) Plot A(1, 3), B(1, 2) and C(3, 0).
    (b) Reflect A and B on the x-axis and name their images as E and D respectively. Write down their coordinates.
    (c) Reflect A and B through the origin and name their images as F and G respectively.
    (d) Reflect A, B and C on the y-axis and name their images as J, I and H respectively.
    (e) Join all the points A, B, C, D, E, F, G, H, I and J in order and name the closed figure so formed.
    Subtopic: Reflection
    [Source: ICSE Board Paper 2025]

Q3(iii) [5 marks] (medium/hard)
    Use graph sheet for this question. Take 2 cm = 1 unit along the axes.
    Plot the ΔOAB, where O (0, 0), A (3, -2), B (2, -3).
    (a) Reflect the ΔOAB through the origin and name it as ΔOA'B'.
    (b) Reflect the ΔOA'B' on the y-axis and name it as ΔOA''B''.
    (c) Reflect the ΔOA'B' on the x-axis and name it as ΔOA'''B'''.
    (d) Join the points AA''B''B'A'A'''B'''B and give the geometrical name of the closed figure so formed.
    Subtopic: Reflection
    [Source: ICSE SQP 2023]

Q7(i) [5 marks] (hard)
    The line segment joining A(2, -3) and B(-3, 2) is intercepted by the x-axis at the point M and the y axis at the point N. PQ is perpendicular to AB produced at R and meets the y-axis at a distance of 6 units from the origin O, as shown in the diagram, at S. Find the:
    [FIGURE: Graph showing line AB and line PQ. AB intersects x-axis at M and y-axis at N. PQ is perpendicular to AB at R and intersects y-axis at S(0, 6).]
    (a) coordinates of M and N
    (b) coordinates of S
    (c) slope of AB.
    (d) equation of line PQ.
    Subtopic: Section Formula (Intercepts) / Equation of a Straight Line (Perpendicular Condition)
    [Source: ICSE SQP 2024]

Q3(iii) [5 marks] (medium/hard)
    Study the graph and answer each of the following:
    [FIGURE: Graph with points A(3, 3), B(-2, 1), C(3, -1), D(0, 1).]
    (a) Write the coordinates of points A, B, C & D.
    (b) Given that, point C is the image of point A. Name and write the equation of the line of reflection.
    (c) Write the coordinates of the image of the point D under reflection in y-axis.
    (d) What is the name given to a point whose image is the point itself?
    (e) On joining the points A, B, C, D and A in order, a figure is formed. Name the closed figure.
    Subtopic: Reflection
    [Source: ICSE SQP 2025]

Q3(iii) [5 marks] (medium/hard)
    With the help of a graph paper, taking 1 cm = 1 unit along both x and y axis:
    (a) Plot points A(-4, 0), B(3, 2), C(0, 4), D(4, 1), E(7, 3)
    (b) Reflect points B, C, D and E on the x-axis and name them as B', C', D' and E' respectively.
    (c) Write the coordinates of B', C', D' and E'.
    (d) Write the equation of line EE'.
    (e) Name the figure ABCC'B'.
    Subtopic: Reflection
    [Source: AMNSP_FPE2425]

Q3(ii) [5 marks] (medium/hard)
    Use a graph paper for this question. Take 2 cm = 1 unit on both the axes.
    (a) Plot the points A(3, 2) and B(5, 0).
    (b) Reflect A and B in the y-axis to get A' and B' respectively. Write their coordinates.
    (c) Reflect A and B in the line y = 2 to get A'' and B'' respectively. Write their coordinates.
    (d) What is the name of the figure AA''B''B?
    Subtopic: Reflection
    [Source: AVMB_PPR_Nov24]

Q7(i) [5 marks] (medium/hard)
    Use the graph paper to answer the following questions: [Take 2cm = 1 unit on both the axis.]
    (a) Plot points A (-4, 2) and B (2, 4)
    (b) A' is the image of A when reflected in the y-axis. Plot it on the graph paper and write the coordinates of A'.
    (c) B' is the image of B when reflected in the line AA'. Write the coordinates of B'.
    (d) Write the geometric name of the figure ABA'B'.
    (e) Write the equation of line of symmetry of the figure formed.
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        A(-4,2), B(2,4).
        A' is reflection of A(-4,2) in y-axis -> A'(4,2).
        Line AA' is y=2.
        B' is reflection of B(2,4) in line y=2.
        Distance of B from y=2 is 4-2=2 units. Image is 2 units below y=2 -> B'(2,0).
        Join A -> B -> A' -> B' -> A.
        Symmetric closed figure. Line of symmetry is y-axis.
    elements:
         - point: {label: A, coords: [-4, 2]}
         - point: {label: B, coords: [2, 4]}
         - point: {label: A', coords: [4, 2]}
         - point: {label: B', coords: [2, 0]}
         - line: {equation: "y = 2", label: AA'}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Reflection
    [Source: AVMB_PPR_Nov24]

Q3(iii) [5 marks] (medium/hard)
    Use a graph paper for this question. Use 2 cm = 1 unit on both axes.
    (a) Plot the points A(0, 4) and B(2, 1).
    (b) Reflect point A in the x-axis to get its image A'. Reflect point B in the y-axis to get its image B'. Write the coordinates of A' and B'.
    (c) Give the geometric name of the closed figure ABA'B'.
    (d) Name one point on the figure ABA'B' which is invariant with respect to the y-axis.
    (e) Find the area of the figure.
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        A(0,4), B(2,1).
        Reflect A in x-axis -> A'(0,-4).
        Reflect B in y-axis -> B'(-2,1).
        Join A -> B -> A' -> B' -> A.
        Geometric name: Kite (or general quadrilateral with reflective symmetry).
        Actually, AB and AB' are equal, A'B and A'B' are equal. It is a Kite.
        Invariant point on y-axis: A(0,4) or A'(0,-4).
    elements:
         - point: {label: A, coords: [0, 4]}
         - point: {label: B, coords: [2, 1]}
         - point: {label: A', coords: [0, -4]}
         - point: {label: B', coords: [-2, 1]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Reflection
    [Source: BSS_PE_Jan25]

Q3(c) [5 marks] (medium/hard)
    Use graph paper for this question:
    Plot P(3, 4) and reflect it along the x-axis as P'.
    O' is the image of O (the origin) when reflected in the line PP'.
    Write:
    i) the coordinates of P' and O'.
    ii) the equation of the line segment PP'.
    iii) the geometrical name of the figure POPO'
    iv) the perimeter of the figure.
    Subtopic: Reflection
    [Source: BSSM_PA_Jan23]

Q3(iii) [5 marks] (medium/hard)
    Use graph paper for this question. Take 2cm = 1 unit along both the axes. Plot points A(0, 4), B(1, 1) and C(4, 0).
    (a) Reflect point B through origin and name it as point F.
    (b) Reflect points A and B under the x-axis and name them as points E and D respectively.
    (c) Reflect points B and C under the y-axis and name them as points H and G respectively.
    (d) Join points A, B, C, D, E, F, G, H and A in order and name the geometrical figure formed.
    (e) Name an invariant point under line y=1.
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        A(0,4), B(1,1), C(4,0).
        F is reflection of B(1,1) in origin -> F(-1,-1).
        E is reflection of A(0,4) in x-axis -> E(0,-4).
        D is reflection of B(1,1) in x-axis -> D(1,-1).
        H is reflection of B(1,1) in y-axis -> H(-1,1).
        G is reflection of C(4,0) in y-axis -> G(-4,0).
        Join A -> B -> C -> D -> E -> F -> G -> H -> A.
        Symmetric complex figure.
    elements:
         - point: {label: A, coords: [0, 4]}
         - point: {label: B, coords: [1, 1]}
         - point: {label: C, coords: [4, 0]}
         - point: {label: F, coords: [-1, -1]}
         - point: {label: E, coords: [0, -4]}
         - point: {label: D, coords: [1, -1]}
         - point: {label: H, coords: [-1, 1]}
         - point: {label: G, coords: [-4, 0]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Reflection
    [Source: CAGS_PE_Dec24]

Q3(iii) [5 marks] (medium/hard)
    Use a graph sheet for this question. Take 1 cm = 1 unit along both x and y-axis.
    (i) Plot the point: A(0, 5), B(3, 0), C(1, 0) and D(1, -5).
    (ii) Reflect the points B, C and D on the y-axis and name them as B', C' and D' respectively.
    (iii) Write down the coordinates of B', C' and D'.
    (iv) Join the points A, B, C, D, D', C', B', A in order and give a name to the closed figure ABCDD'C'B' and find its area.
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        A(0,5), B(3,0), C(1,0), D(1,-5).
        B' reflects in y-axis -> B'(-3,0).
        C' reflects in y-axis -> C'(-1,0).
        D' reflects in y-axis -> D'(-1,-5).
        Join A -> B -> C -> D -> D' -> C' -> B' -> A.
        Symmetric anchor-like shape.
    elements:
         - point: {label: A, coords: [0, 5]}
         - point: {label: B, coords: [3, 0]}
         - point: {label: C, coords: [1, 0]}
         - point: {label: D, coords: [1, -5]}
         - point: {label: B', coords: [-3, 0]}
         - point: {label: C', coords: [-1, 0]}
         - point: {label: D', coords: [-1, -5]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Reflection
    [Source: CNMS_STE_2425]

Q10(i) [5 marks] (medium/hard)
    Use a graph paper for this question. Take 2 cm = 1 unit on both axes.
    (a) Plot A(0, 4), B(-1.5, 3), C(-3, 5), D(-1, 0) and E(-2, -1.5).
    (b) Reflect B, C, D & E on x = 0 and name it as B', C', D', & E' respectively.
    (c) Write the coordinates of B', C', D' & E'.
    (d) Give a geometric name for the closed figure ABCDEE'D'C'B'.
    (e) Use the above figure and write down an invariant point on y axis.
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        A(0,4), B(-1.5,3), C(-3,5), D(-1,0), E(-2,-1.5).
        Reflection in y-axis (x=0):
        B'(1.5,3), C'(3,5), D'(1,0), E'(2,-1.5).
        Join A -> B -> C -> D -> E -> E' -> D' -> C' -> B' -> A.
        Symmetric complex closed figure.
        Invariant point on y-axis is A(0,4).
    elements:
         - point: {label: A, coords: [0, 4]}
         - point: {label: B, coords: [-1.5, 3]}
         - point: {label: C, coords: [-3, 5]}
         - point: {label: D, coords: [-1, 0]}
         - point: {label: E, coords: [-2, -1.5]}
         - point: {label: B', coords: [1.5, 3]}
         - point: {label: C', coords: [3, 5]}
         - point: {label: D', coords: [1, 0]}
         - point: {label: E', coords: [2, -1.5]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Reflection
    [Source: DAIS_PE_Jan25]

Q3(iii) [5 marks] (medium/hard)
    The point P(3, 4) is reflected in the x-axis to P'. P' is then reflected in the y-axis to P''.
    (a) Write down the coordinates of P' and P''.
    (b) Find the distance PP''.
    (c) Name the single transformation that maps P to P''.
    Subtopic: Reflection
    [Source: JNS_QB_2425]

Q4(c) [5 marks] (medium/hard)
    Use graph paper for this question. Take 2 cm = 1 unit on both axes.
    (i) Plot the points A(2, 3), B(4, 5) and C(7, 2).
    (ii) Reflect ΔABC in the line y = 1 and name it as ΔA'B'C'. Write down the coordinates of A', B' and C'.
    (iii) Reflect ΔA'B'C' in the y-axis and name it ΔA''B''C''. Write down the coordinates of A'', B'' and C''.
    (iv) Name the geometric figure formed by A, B, C, C'', B'', A'' and A.
    Subtopic: Reflection
    [Source: KVIS_FTE_Aug24]

Q3(iii) [5 marks] (medium/hard)
    With the help of a graph paper, taking 1 cm = 1 unit along both x and y axis:
    (a) Plot points A (-4, 0), B (3, 2), C (0, 4), D (4, 1), E (7, 3)
    (b) Reflect points B, C, D and E on the X axis and name them as B', C', D' and E' respectively.
    (c) Write the co-ordinates of B', C', D' and E'.
    (d) Write the equation of line EE'.
    (e) Name the figure ABCDE'D'C'B'.
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        Plot A(-4,0), B(3,2), C(0,4), D(4,1), E(7,3).
        Reflect B,C,D,E in x-axis to get B'(3,-2), C'(0,-4), D'(4,-1), E'(7,-3).
        Join A->B->C->D->E->E'->D'->C'->B'->A.
        Wait, E'(7,-3) is reflection of E(7,3) in x-axis.
        Line EE' is x = 7.
    elements:
         - point: {label: A, coords: [-4, 0]}
         - point: {label: B, coords: [3, 2]}
         - point: {label: C, coords: [0, 4]}
         - point: {label: D, coords: [4, 1]}
         - point: {label: E, coords: [7, 3]}
         - point: {label: B', coords: [3, -2]}
         - point: {label: C', coords: [0, -4]}
         - point: {label: D', coords: [4, -1]}
         - point: {label: E', coords: [7, -3]}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Reflection
    [Source: AMNSP_FPE2425]


Q1(viii) [1 mark] (medium)
    ASSERTION (A): Line x = 3 is perpendicular to the x-axis.
    REASON (R): Any line parallel to the y-axis is perpendicular to the x-axis.
    a) Both A and R are true and R is the correct explanation of A.
    b) Both A and R are true but R is not the correct explanation of A.
    c) A is true but R is false.
    d) A is false but R is true.
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Parallel / Perpendicular Lines)
    [Source: GHSJC_PE_Jan25]

# MEDIUM QUESTIONS

## 2 Marks

Q2(i) [2 marks] (easy/medium)
    Find the ratio in which the x-axis divides internally the line joining points A(6, -4) and B(-3, 8).
    Subtopic: Section Formula (Internal Division)
    [Source: ICSE SQP 2022]

Q4(i) [2 marks] (medium)
    Find the equation of the perpendicular dropped from the point P(-1, 2) onto the line joining A(1, 4) and B(2, 3).
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicular Condition)
    [Source: ICSE SQP 2022]

## 3 Marks

Q3(b) [3 marks] (medium)
    M and N are two points on the X axis and Y axis respectively. P(3, 2) divides the line segment MN in the ratio 2 : 3. Find:
    (i) The coordinates of M and N
    (ii) Slope of the line MN.
    Subtopic: Section Formula and Equation of a Straight Line (Slope)
    [Source: ICSE Board Paper 2019]

Q8(b) [3 marks] (medium)
    The vertices of a ΔABC are A(3, 8), B(-1, 2) and C(6, -6). Find:
    (i) Slope of BC.
    (ii) Equation of a line perpendicular to BC and passing through A.
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicular Condition)
    [Source: ICSE Board Paper 2019]

Q7(a) [3 marks] (medium)
    Find the value of 'p' if the lines, 5x – 3y + 2 = 0 and 6x – py + 7 = 0 are perpendicular to each other. Hence find the equation of a line passing through (-2, -1) and parallel to 6x – py + 7 = 0.
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicular and Parallel Conditions)
    [Source: ICSE Board Paper 2020]

Q2(ii) [3 marks] (medium)
    Find a if A(2a + 2, 3), B(7, 4) and C(2a + 5, 2) are collinear.
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Collinear Points / Slope)
    [Source: ICSE Board Paper 2022]

Q4(i) [3 marks] (medium)
    Find a point P which divides internally the line segment joining the points A(-3, 9) and B(1, -3) in the ratio 1:3.
    Subtopic: Section Formula (Internal Division)
    [Source: ICSE Board Paper 2022]

Q5(ii) [3 marks] (medium)
    Line AB is perpendicular to CD. Coordinate of B, C and D are respectively (4, 0), (0, -1) and (4, 3).
    Find:
    (a) Slope of CD
    (b) Equation of AB
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicular Condition)
    [Source: ICSE Board Paper 2022]

Q4(ii) [3 marks] (medium)
    ABC is a triangle whose vertices are A(1, -1), B(0, 4) and C(-6, 4). D is the midpoint of BC. Find the
    (a) Coordinates of D and
    (b) Equation of the median AD.
    Subtopic: Section Formula (Midpoint) / Equation of a Straight Line
    [Source: ICSE Board Paper 2023]

Q10(ii) [3 marks] (medium)
    (a) If the lines kx - y + 4 = 0 and 2y = 6x + 7 are perpendicular to each other, find the value of k.
    (b) Find the equation of a line parallel to 2y = 6x + 7 and passing through (-1, 1).
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Perpendicular and Parallel Conditions)
    [Source: ICSE Board Paper 2024]

Q7(ii) [3 marks] (medium)
    In the given graph, P and Q are points such that PQ cuts off intercepts of 5 units and 3 units along the x-axis and y-axis respectively. Line RS is perpendicular to PQ and passes through the origin. Find the:
    (a) coordinates of P and Q
    (b) equation of line RS
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Intercept Form / Perpendicular Condition)
    [Source: ICSE Board Paper 2025]

Q6(i) [3 marks] (medium)
    ABCD is a square where B (1, 3), D (3, 2) are the end points of the diagonal BD. Find:
    (a) the coordinates of point of intersection of the diagonals AC and BD
    (b) the equation of the diagonal AC
    Subtopic: Section Formula (Midpoint) / Equation of a Straight Line (Perpendicular Condition)
    [Source: ICSE SQP 2023]

Q6(i) [3 marks] (medium)
    Find the coordinates of the centroid P of the ΔABC, whose vertices are A(-1, 3), B(3, -1) and C(0, 0). Hence, find the equation of a line passing through P and parallel to AB.
    Subtopic: Section Formula (Centroid) / Equation of a Straight Line (Parallel Condition)
    [Source: ICSE SQP 2025]

Q9(a) [3 marks] (easy/medium)
    Find the equation of a line parallel to x - 2y + 8 = 0 and passing through the point (1, 2).
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Parallel Condition)
    [Source: BSS_PE_Jan25]

Q2(iv) [3 marks] (medium)
    In the given figure, the point P (-4, -2) lies on segment AB such that AB = 3AP. Find the coordinates of B and the ratio in which P divides AB.
    [FIGURE: Graph showing segment AB with point P. A is on x-axis, B is on y-axis.]
    Subtopic: Section Formula (Internal Division)
    [Source: BSS_STS2_2425]

Q6(i) [3 marks] (medium)
    Find the equation of a straight line which cuts the positive axes with sum of its intercepts 4 and passing through (1, 1).
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Intercept Form)
    [Source: DAIS_PE_Jan25]

Q3(ii) [3 marks] (medium)
    Given that (3, 4) is the midpoint of the line segment joining the points A(x, 2) and B(4, y). Find the values of x and y.
    Subtopic: Section Formula (Midpoint Properties)
    [Source: GHSJC_PE_Jan25]

Q6(ii) [3 marks] (medium)
    In an isosceles Δ PQR the co-ordinate of the centroid G is (5, -4). PS is the altitude from vertex P and the co-ordinates of S are (3, 2). Find:
    (a) the co-ordinates of P.
    (b) the equation of the QR.
    Subtopic: Section Formula (Centroid) and Equation of a Straight Line
    [Source: GHSJC_PE_Jan25]

Q5(i) [3 marks] (medium)
    The centroid of a triangle ABC is G(2, 3). If A=(4, 2) and B=(1, 5), find the coordinates of C.
    Subtopic: Section Formula (Centroid)
    [Source: JNS_QB_2425]

Q3(a) [3 marks] (medium)
    Find the equation of the line passing through the point (2, -3) and parallel to the line 3x - 4y = 6.
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Parallel Condition)
    [Source: KVIS_FTE_Aug24]

Q10(ii) [3 marks] (medium)
    Point P (a, b) is reflected in the x axis to get P' (5, -2).
    (i) Write the values of a and b.
    (ii) P'' is the image of P when reflected in the y axis. Write the co-ordinates of P''.
    (iii) Name a single transformation that maps P' to P''.
    Subtopic: Reflection (Single Transformation)
    [Source: MCET_PPE_2425]

Q8(i) [3 marks] (medium)
    In what ratio does the x-axis divide the line segment joining the points (2, -3) and (5, 6)? Also, find the co-ordinates of the point of intersection.
    Subtopic: Section Formula (Internal Division Ratio)
    [Source: SBIS_PE_Jan25]

Q5(ii) [3 marks] (medium)
    The vertices of ΔPQR are P(2, 1), Q(-2, 3) and R(4, 5). Find the equation of the median through vertex R.
    [FIGURE]
    type: coordinate_graph
    description: |
        Triangle PQR with P(2,1), Q(-2,3), R(4,5).
        Median through R meets PQ at its midpoint M.
        Midpoint of PQ is M( (2-2)/2, (1+3)/2 ) = (0, 2).
        The median is the line RM.
    elements:
         - point: {label: P, coords: [2, 1]}
         - point: {label: Q, coords: [-2, 3]}
         - point: {label: R, coords: [4, 5]}
         - point: {label: M, coords: [0, 2]}
         - line: {points: [[4, 5], [0, 2]], label: RM}
    [/FIGURE]
    Subtopic: Equation of a Straight Line (Median)
    [Source: AVMB_PPR_Nov24]

Q8(ii) [3 marks] (medium)
    Find the ratio in which the line segment joining (1, -5) and B(-4, 5) is divided by x-axis. Also find the coordinates of the point of division.
    Subtopic: Section Formula (Ratio and Point on x-axis)
    [Source: AVMB_PPR_Nov24]

Q7(ii) [3 marks] (medium)
    Three consecutive vertices of a parallelogram ABCD are A(1, 2), B(1, 0) and C(4, 0). Find the fourth vertex D.
    Subtopic: Section Formula (Midpoint of Parallelogram Diagonals)
    [Source: CNMS_STE_2425]
